中美金融戰：特朗普周一或出招 宣布中國是否刻意壓低人民幣

中美金融戰沒有絲毫降溫迹象！外國傳媒報道，美國總統特朗普將對中國出新招，今次是鎖定中國是否刻意壓低人民幣匯率，來協助出口商取得貿易優勢！據悉，美國商務部周一(9月21日)將就人民幣是否被低估，對中國出口商構成經濟補貼的效果公布初步調查結果。其調查結果將是重要先例，為美國是否用人民幣匯率來對中國進行貿易懲罰鋪路，意味中美緊張關係勢進一步加劇。
美國商務部今年7月對中國貨品是否向美國傾銷及製造商是否接受補貼，展開反傾銷和反補貼調查，包括中國是否透過以低估人民幣的方式來對製造商補貼，周一將公布初步調查結果。美國財政部發聲明表示，已向美國商務部提供評估，這與特朗普政府優先處理不公平匯率作法保持一致。

事實上，特朗普長期以來一直批評中國剝削美國，包括操縱人民幣匯率來提振出口，揚言要讓兩國經濟脫鈎。

美國佛羅里達州律師事務所Gray Robinson律師Peter Quinter表示，如果美國商務部在調查結果中總結「中國刻意低估人民幣」，美國可能對中國更多產品調高關稅；這也可能導致美國對中國部分出口、中國在美投資、美國對中國公民發放工作簽證更加強管制。
摩根大通指出，在中國控制住疫情大流行，繼而累積大量的貿易順差後，人民幣匯率可能成為全球焦點。事緣疫情爆發後，全球對中國製造的在家工作消費電子產品、醫療設備和藥品原料的需求激增，引發外界質疑人民幣是否要加大升值幅度。

根據美國商務部今年2月公布的新規，當局可宣布外國以低估匯率作為經濟補貼的形式，並根據1930年《美國關稅法》和相關法規進行制裁。

係咪要入定人仔 準備爆升

推

來吧來吧

升爆廠

人仔準備爆升

你理解錯
係要比更多錢先兌到同等值既人仔

夾高後唔畀對換。

Ching
浸浸思意係要RMB100:HKD120喎

誤會左意思
自隊

連登仔個個話人民幣係廢紙
結果大把大把比侵車落嚟

美國佬講咗好撚多年大陸係匯率操縱國
刻意壓低人民幣
根本唔係近排嘅事

蝗幣呢幾個禮拜升左好多喎

你係強國你比侵兇

你會攪升定跌？

支那不嬲都係咁架啦
由貿戰嗰時 美國調過佢10幾廿%關稅
人民幣就跌返10幾廿%對沖返
根本冇意思

升打擊出口 跌買外國野貴左
到底要人仔升定跌好

唔識金融，即係點？

但近排班資回朝, 升左好多

應該純粹搵籍口出招

匯率操控国

最重係點比人罰？

人民幣尼排升好多
比起被美國加關稅前高
好難話佢調低人民幣來操控
不過佢真係操控
佢唔俾人自由用人民幣兌外幣
從而控制到人民幣升

以後去深圳食海底撈又貴咗